睇完一家大哂，不得不佩服李思捷係當今第一喜劇大師!

成套戲由頭笑到尾

d笑點已經超越左王早男同阮笑長

全場d人笑到斷氣咁

最後點救返？

每場都有急救stand by
d人一路搓cpr一路繼續睇

係真唔係呀
李思捷呢啲垃圾都好笑

事實
壓過左星爺好耐

打死我都唔會浪費時間

人生遺憾

未睇好快d去

笑撚到仆街

入面d gag位
常人真係一世人都未必諗到一個

你好笑過李思捷

套戲一開場出李思捷個名出黎我都已經笑到收唔到聲，要靠在場啲急救幫我做cpr先可以繼續睇，點知越睇就越好笑，脫肛爆腸跌內臟已經不在話下，仆你個街完場我竟然笑到啞左，嘴都歪埋，我夠膽講一家大晒會係全球電影史上最好笑既一套戲！

不少喜劇演員近年都嘗試執起導筒，惟成績卻可以有很大的分別。當吳君如的《妖鈴鈴》看得令人搖頭歎息時，曾執導《金國民》的李思捷，執導第二部電影《一家大哂》在從製作至上映也遇上重重波折，最終這部賀歲檔期電影差不多延後一年才與觀眾睡面。

《一家大哂》的故事以在WiFi蛋工作的武德輝（李思捷飾）趁著與太太吳德嫻 （蘇玉華飾）結婚十五周年時，卻大女嘉晞與幼子子澄一起，重回十五年前求婚地點「天水圍Camp Camp地」旅行，然而在太太要求下，先到輝的爸爸（狄龍飾）與媽媽媚（元秋飾）的家，並遇上輝的哥哥強（林敏驄飾）。輝因在賽車時喝偈油令爸爸未能奪冠令父子山現裂痕，嫻於是借滅蟲令全家人渡假。 然而，該營地十五年前卻祟垷怪物令全團人死亡，惟輝即使看到營地老闆七叔（羅家英飾）是疑似殺人犯卻不理一切，更遇上同在營地的對手喬布斯（錢小豪飾）一家。

《一家大哂》是導演自導自演的第二部電影，在成本較高及設備較佳下，一些基本技巧如鏡頭運用至少比起前作《金國民》為佳，而李導亦嘗試將電影走溫情喜劇路線，希望可以在家庭元素與搞笑元素作出平衡。不過對白上卻兒童不宜，當中色迷大胸女郎等意淫情節比比皆是之餘，更有不少對白用上如「雕你老母」等粗口諧音。倘若一家大細去看的話，絕對可以「教壞細路」。

從演員角度來說，其中片中的一眾主角們，算是盡回自己常做的角色，並且應有本份。像是元秋的聲大媽媽像是《雀聖》款式，狄龍就連他當年《英雄本色》的經典對白也要搬上大銀幕，而蘇玉華的角色則是常在電視劇常見，而林敏驄的技倆則跟他在《全力扣殺》極為相似，而羅家英的喜劇亦是十年如一日。就連客串的廖偉雄，其實看似也相當像樣。

只是，在李思捷的執導下，各人的演出卻不協調，好聽一點便是各有各演，沒有交流與默契，難聽一點便是在消費一眾演員而已。唯一沒有消費到的，就是導演李思捷自己，因為他是全片演繹最令人感到不明所以甚至不知所謂的角色。李思捷的爸爸角色，基本上是為觀眾提供箭靶一樣，全片提供經常凸眼的犯賤表情，只能說是演技比起自戀的《金國民》稍好一點而已。

李思捷雖然希望盡力吸引觀眾，但是無論是思維與技巧仍是停留在電視綜藝節目製作的模式，就像片中連特攝配上層次分別的視效的巨雞情節、在營地數家人玩遊戲則猶如爛製作兒童節目，WiFi蛋弄到仿如巨蛋，目的只能營造與巨雞雞蛋魚目混珠等。如斯製作，實在跟購票入場觀眾期待落差不少。而片末的「忽然告白」，更是讓觀眾看得洩氣。

《一家大哂》作為李思捷執導的第二部電影來說，雖然成績較獨立低成本製作的《金國民》為佳，但是同時反映李思捷無法駕馭不同款式演員，全片各演員只是自說自話，融合度低，只看到李導消費演員，而鹽花與粗口諧音大量供應，更令家庭觀賞這部所謂的賀歲喜劇來得相當尷尬，實在令人不堪入目。

紅字笑到仆街😂😂

屌你老母

唔知係咪同你同場

支持思捷環球

屌你班仆街我兄弟睇睇下笑死左啊仲講!
rip

rip 都算係笑喪

你呢段嘢我笑咗好耐

屌你 淨係呢個post見到李思捷呢三個字已經笑左我成個下午

佢已經係喜劇既代名詞

咁啲急教急救個陣聽到笑埋一份呢？

可能個急救人員都自身難保

佢地緊係專心救人

le個真 醫院多左好多症 全部面部肌肉硬化

好撚憎李思捷
以前有班學生定年青人唔知想搵佢project定點
李思捷就撚狗咁撚比30秒限時人講
仲要人地講佢就係到讀秒

明星喎…………

原來佢串緊youtuber

塞錢入佢袋啦屌

有名你叫李思捷

篇嘢啲中文好撚難睇，叫佢放低支筆用口語拍youtube影評啦不如

重點係：只係比之前嗰套《金國民》好少少…

問題係：我都唔知佢之前有齣乜撚嘢濕尻國民…

好想睇 有冇seed

我以前係星爺超級粉絲，自從李思捷出左黎之後，佢已經頂上

打手

想問下請唔請part time打手？

見而家搵食咁艱難，幫你推下

周星馳bb係最好笑

好認同樓主 比如喜劇之王發揮得最好就係李思捷
個種表演方式同佢獨特講野風格 再由內到外又到返內

頂你套戲都冇呢個post 鳩up得咁好笑

認同樓主，李思捷本身就係笑話

叫啲打手情何以堪

淨係李思捷一個做都笑死人

tbb打手死全家

請入場支持 呢套戲仲有好多特技位
唔係純粹笑片咁簡單

個post有講過cctvb ? 鳩唔搭柒

cctvb咁辣殺拖累左李思捷發展就真

明明本身已經超越蝗早男同阮笑長幾條街

但逼佢地一齊做show

我都係 ! 星爺係無厘頭式搞笑

但思捷係有深度有message

好似今次咁 又講劏房 親情 沉迷電子產品 環保

不得不說太戲除左係令人笑之外 仲可以教化好多後生仔

之前今晚睇李好憎佢,但睇完一家大細完全對佢改觀左, 超越星爺唔敢講, 但已經超越杜文澤鄭中基, 套野真係由頭笑到尾, 今年高質賀歲片之首

樓主你已經超越咗李思捷

cctvb d節目真係拉低左佢 令好多人都睇唔到佢喜劇天份

睇到好尷尬

講真, 如果佢一早專注電影的話, 香港電影根本由佢lead 住黎行, 如果你問我係咪超越左子華神, 今年棟篤 同一家大晒黎比的話, 我答你一家大晒贏10條街, 子華都係棟篤笑算啦, 佢d 笑料真係笑唔出, 反而思捷笑料方面行得好前, 老幼都笑到暈

笑鳩緊樓主 連垃圾都覺得好笑

未睇之前我都係咁諗, 睇完包你改觀, 電影黎講佢真係天才, 集演集星爺, 占基利於一身, 導編方面我覺得佢似kubrick 同nolan 於一身, 專業就係專業, 天才!!

戲院有無寫高血壓，心臟病同孕婦都唔睇得？
因為太刺激

係呀 打手呀 打埋腳 打埋你眼耳口鼻

自己入場睇過再講

無知真可怕

果陣睇喜劇之王已經覺得李思捷表現超班過星爺好多

呢樣無留意

子華真係無運 撞正思捷套神作上左先

實比下去 到時又比報紙佬寫票房毒藥 慘

其實思捷演得好出眾 其他人真係好難配合到佢 有d拉低左成個演出

片頭出字幕見到李思捷三個字已經笑到仆街

諗起d笑位就真係笑到仆街

好啦，考慮下去睇啦咁🤗

巴打你仲搞笑過C捷喎

OP好笑過思捷環球啦

係咪海洋公園 ?

睇完番黎分享下

唔係班人又話我鳩吹 明明就係頂級笑片

聽講有人笑死左，d腸流哂出來

標題嘅笑點壓過晒嗰3條撚樣

幽默大師2018

我睇依個post真係笑死左
樓主有冇興趣頂左星爺個位佢？

預計呢套戲2018都會稱霸喜劇界

李思捷如果早十年出世 周星馳依家應該要靠食花之戀維生

星爺嘅對白可以話係百世流芳 李思捷除左戇鳩之外仲記得佢d咩？

係 但重睇都好好笑

樓主係咪小學雞

中風？

你就係

周瘦那 你今次仲唔死

you shut up !

覺得樓豬有幽默感過李思捷